
\documentclass{article}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

\usepackage[a4paper, margin=0.9in]{geometry}

\setcounter{MaxMatrixCols}{10}
%TCIDATA{OutputFilter=LATEX.DLL}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2953}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%TCIDATA{Created=Mon Dec 09 16:16:07 2002}
%TCIDATA{LastRevised=Saturday, November 04, 2017 08:11:05}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="DocumentShell" CONTENT="General\Blank Document">}
%TCIDATA{CSTFile=LaTeX article (bright).cst}

\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{acknowledgement}[theorem]{Acknowledgement}
\newtheorem{algorithm}[theorem]{Algorithm}
\newtheorem{axiom}[theorem]{Axiom}
\newtheorem{case}[theorem]{Case}
\newtheorem{claim}[theorem]{Claim}
\newtheorem{conclusion}[theorem]{Conclusion}
\newtheorem{condition}[theorem]{Condition}
\newtheorem{conjecture}[theorem]{Conjecture}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{criterion}[theorem]{Criterion}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{example}[theorem]{Example}
\newtheorem{exercise}[theorem]{Exercise}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{notation}[theorem]{Notation}
\newtheorem{problem}[theorem]{Problem}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{remark}[theorem]{Remark}
\newtheorem{solution}[theorem]{Solution}
\newtheorem{summary}[theorem]{Summary}
\newenvironment{proof}[1][Proof]{\textbf{#1.} }{\ \rule{0.5em}{0.5em}}
\newcommand{\refl}{\forall x\;x\leq x}
\newcommand{\Nrefl}{{A}_{\leq R}}
\newcommand{\anti}{\forall x\forall y\;\left( \left( x\leq y\wedge y\leq
x\right) \rightarrow x\equiv y\right)}
\newcommand{\Nanti}{{A}_{\leq A}}
\newcommand{\trans}{\forall x\forall y\forall z\;\left( (x\leq y\wedge
y\leq z)\rightarrow x\leq z\right)}
\newcommand{\Ntrans}{{A}_{\leq T}}
\newcommand{\sCot}{\forall x\forall y\;(x\leq x\;\mathsf{s} ;y\wedge y\leq x\;\mathsf{s}\;y)}
\newcommand{\NsCot}{{A}_{\mathsf{s}esC}}
\newcommand{\sLesCot}{\forall x\forall y\forall z\;\left( (x\leq
z\wedge y\leq z)\rightarrow x\;\text{$\mathsf{s\;}$}y\leq z\right)}
\newcommand{\NsLesCot}{{A}_{\mathsf{s}\leq C}}
\newcommand{\iCot}{\forall x\forall y\;(x\;\mathsf{i}\;y\leq
x\wedge x\;\mathsf{i}\;y\leq y)}
\newcommand{\NiCot}{{A}_{\mathsf{i}esC}}
\newcommand{\iGrCot}{\forall x\forall y\forall z\;\left( (z\leq
x\wedge z\leq y)\rightarrow z\leq x\;\mathsf{i}\;y\right)}
\newcommand{\NiGrCot}{{A}_{\mathsf{i}\geq C}}
\newcommand{\Tau}{\tau _{Ret}}
\newcommand{\Poset}{(A,\leq ^{\mathbf{A}})}
\newcommand{\assoc}{\forall x\forall y\forall
z\;(x\;\mathsf{s}$\ $y)\;\mathsf{s}\;z\leq x\;\mathsf{s}\;(y\;\mathsf{s}\;z)}
\newcommand{\acot}{(\forall xyz\;(x\;\mathsf{i}\
y)\;\mathsf{s}\;(x\;\mathsf{i}\;z)\equiv x\;\mathsf{i}\;(y\;\mathsf{s}%
\;z)\rightarrow \forall xy\left( \exists z(x\;\mathsf{i}\;z\equiv y\;\mathsf{%
i}\;z\wedge x\;\mathsf{s}\;z\equiv y\;\mathsf{s}\;z)\rightarrow x\equiv
y\right) )}
\begin{document}


\begin{enumerate}
\item Sea $\tau _{Ret}=(\emptyset ,\{\mathsf{s}^{2},\mathsf{i}^{2}\},\{\leq
^{2}\},a)$. Y sea $Ret=(\Sigma _{Ret},\tau _{Ret})$, donde $\Sigma _{Ret}$
es el siguiente conjunto de sentencias:%

\begin{align}
   \Nrefl &= \refl \\
   \Nanti &= \anti \\
   \Ntrans &= \trans \\
   \NsCot &= \sCot \\
   \NsLesCot &= \sLesCot \\
   \NiCot &= \iCot \\
   \NiGrCot &= \iGrCot \\
\end{align}




\begin{enumerate}
\item Note que dada una estructura $\mathbf{A}$\ de tipo $\Tau$, se
tiene que $\mathbf{A}$ satisface los axiomas $\Nrefl$, $\Nanti$ y $\Ntrans$
sii $\Poset$ es un poset.

\item Describa las estructuras que satisfacen las sentencias $\Nrefl$,
$\Nanti$, $\Ntrans$ y $\NsCot$

\item Describa las estructuras que satisfacen las sentencias $\Nrefl$,
$\Nanti$, $\Ntrans$ y $\NsLesCot$

\item Describa las estructuras que son modelos de $Ret$

\item De una prueba en $Ret$ de la sentencia $\assoc$

\item De una prueba en $Ret$ de la sentencia \\ $\acot$
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}
